\chapter*{附\qquad 录}

\section*{附录~1\quad	传感网通信报文} \label{lbl:message_protocol}

\songti\zihao{-4}
% \vspace{3mm}
\begin{center}
  \begin{lstlisting}[language={java}, title=\kaishu{设备注册报文}, frame=lines, label=src:msg_reg]
    {
    "MsgType" : "reg",
    "MsgID" : 0,
    "DevID" : "device-uuid",
    "ControlChannels" :
      [
        {
          "Type" : "toggle",
          "ChannelName" : "topicname"
        }
      ],
    "DataChannels" :
      [
        {
          "Type" : "voltage",
          "ChannelName" : "topicname"
        }
      ],
    "Extension" : null
    }
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[language={java}, title=\kaishu{服务发现报文}, frame=lines, label=src:msg_discovery]
    {
    "MsgType" : "discovery",
    "MsgID" : 0,
    "DevID" : "device-uuid",
    "DeviceList" :
      [
        {
          "DevID" : "device-uuid",
          "ControlChannels" :
            [
              {
                "Type" : "toggle",
                "ChannelName" : "topicname"
              }
            ],
          "DataChannels" :
            [
              {
                "Type" : "voltage",
                "ChannelName" : "topicname"
              }
            ],
          "Extension" : null
        }
      ],
    "Extension" : null
    }
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[language={java}, title=\kaishu{数据报文}, frame=lines, label=src:msg_data]
    {
    "MsgType" : "data",
    "MsgID" : 0,
    "DevID" : "device-uuid",
    "DataList" : [
      {
        "Type" : "humid",
        "ChannelName" : "channelname",
        "Value": "15.6"
      },
      {
        "Type" : "voltage",
        "Value": "220.0"
      }
    ],
    "Extension" : null
    }
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[language={java}, title=\kaishu{设备控制报文}, frame=lines, label=src:msg_control]
    {
    "MsgType" : "control",
    "MsgID" : 0,
    "DevID" : "device-uuid",
    "CommandList" : [
      {
        "Address" : "router-uuid/device-uuid/control-channel",
        "Value": "15.6"
      }
    ],
    "Extension" : null
    }
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[language={java}, title=\kaishu{设备注销报文}, frame=lines, label=src:msg_disconnect]
    {
    "MsgType" : "disconnect",
    "MsgID" : 0,
    "DevID" : "device-uuid",
    "Extension" : null
    }
  \end{lstlisting}
\end{center}

\clearpage
\section*{附录~2\quad 传感网络报文相关数据结构及说明} \label{lbl:message_struct}
\songti\zihao{-4}

\begin{table}[!htbp]
  % \caption{传感网络报文相关数据结构及说明}
  \centering
  \kaishu{传感网络报文相关数据结构及说明}
  \songti
  \begin{tabular}{lcp{0.55\columnwidth}}
    \toprule
    字段 & 类型 & 解释 \tabularnewline
    \midrule
    Message结构体 \tabularnewline
    \midrule
    MsgType & string & 消息类型，"reg"，"discovery"，"data"，"control"，"disconnect"中的一种。 \tabularnewline
		MsgID & int & 消息唯一ID，请求/回复时要按照这个ID。 \tabularnewline
		DevID & string & 消息发送设备的唯一标识符。 \tabularnewline
		ControlChannels & []ControlChannel & 在注册消息中表示设备可用的控制频道。 \tabularnewline
    DataChannels & []DataChannel & 在注册消息中表示设备可用的数据频道（。 \tabularnewline
    CommandList & []ControlCmd & 在控制消息中表示发出的控制请求。 \tabularnewline
    DeviceList & []Device & 在服务发现回复以及设备注册中表示设备集合。 \tabularnewline
    DataList & []Data & 在数据消息中表示一组数据。 \tabularnewline
    Extension & undefined & 消息扩展，由应用自行确定。 \tabularnewline
    \midrule
    Device结构体 \tabularnewline
    \midrule
    DevID & string & 设备唯一标识符。 \tabularnewline
    ControlChannels & []ControlChannel & 表示设备可用的控制频道。 \tabularnewline
    DataChannels & []DataChannel & 表示设备可用的数据频道。 \tabularnewline
    SubDevices & []Device & 表示设备的下级设备，一般网关设备拥有下级设备。 \tabularnewline
    Description & string & 设备的描述字段。 \tabularnewline
    Extension & undefined & 消息扩展，由应用自行确定 \tabularnewline
    \midrule
    DataChannel结构体 \tabularnewline
    \midrule
    Type & string & 数据类型，一般为"humid"、"voltage"等。 \tabularnewline
    ChannelName & string & 频道名。 \tabularnewline
    \midrule
    ControlChannel结构体 \tabularnewline
    \midrule
    Type & string & 控制频道类型，一般为"toggle"等。 \tabularnewline
    ChannelName & string & 频道名。 \tabularnewline
    \midrule
    Data结构体 \tabularnewline
    \midrule
    Type & string & 数据类型，一般为"humid"、"voltage"等。 \tabularnewline
		ChannelName & string & 数据的频道。 \tabularnewline
		Value & string & 数据值 \tabularnewline
		Time & int64 & 数据采集时间的Unix时间戳，以秒为单位。可选。 \tabularnewline
    \midrule
    ControlCmd结构体 \tabularnewline
    \midrule
    Address & string & 控制地址，如果从云端发送，则是网关地址、设备ID、控制频道三级层级形式。 \tabularnewline
    Value & string & 控制信息。 \tabularnewline
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\clearpage
\section*{附录~3\quad 云端服务HTTP接口说明}

\begin{table}[!htbp]
  \centering
  \kaishu{云端服务HTTP接口说明}
  \songti
  \begin{tabular}{cll}
    \toprule
    HTTP方法 & URL & 功能 \tabularnewline
    \midrule
    GET & /token & 用户接入 \tabularnewline
    GET & /device/get & 获取设备列表 \tabularnewline
    GET & /device/\{RouterID\}/\{DeviceID\}/\{ChannelName\}/data & 获取数据点 \tabularnewline
    GET & /device/\{RouterID\}/\{DeviceID\}/\{ChannelName\}/control & 设备控制指令 \tabularnewline
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

其中所有的返回结果都带一个Status结构体：

\begin{lstlisting}[language={java}, title=\kaishu{Status结构体}, frame=lines]
{
  "Status" : {
    "Code" : 401,
    "Reason" : "Not_logged_in."
  }
}
\end{lstlisting}

Code字段是返回的HTTP请求状态代码，Reason字段则是错误的原因。

关于用户的接入，HTTP GET请求时要带一个secret参数，secret为用户的密钥。
一个成功的请求以及返回结果如下：

\begin{lstlisting}[language={}, title=\kaishu{用户接入返回}, frame=lines]
GET /token?secret=asdf
{
  "AccessToken":"ACCESS_TOKEN",
  "ExpiresIn":7200,
  "Status" : {
    "Code" : 200
  }
}
\end{lstlisting}

返回的AccessToken作为口令在其余接口的调用时均要带上。

关于请求设备列表，参数只有用户的AccessToken，
一个成功的请求以及返回结果如下：

\begin{lstlisting}[language={}, title=\kaishu{获取设备列表}, frame=lines]
GET /device/get?token=ACCESS_TOKEN
{
  "RouterID": "RouterID",
  "DeviceList" : [
    {
      "DevID": "DeviceID",
      "ControlChannels" : [
        {
          "Type" : "toggle",
          "ChannelName" : "ChannelName"
        }
      ],
      "DataChannels" : [
        {
          "Type" : "humid",
          "ChannelName" : "ChannelName"
        },
        {
          "Type" : "temperature",
          "ChannelName" : "ChannelName"
        },
        {
          "Type" : "voltage",
          "ChannelName" : "ChannelName"
        }
      ],
      "Description" : " 卧室空调 "
    }
  ],
  "Status" : {
    "Code" : 200
  }
}
\end{lstlisting}

关于获取数据点，操作时不但要带上用户的AccessToken口令，
还要带上返回结果排序order，ASC为时间升序排序，DESC为时间降序排序。
还有数据的数量限制limit。
同时请求路径上按照网关ID/设备ID/设备频道的规则。
一个成功的请求以及回复如下：

\begin{lstlisting}[language={}, title=\kaishu{获取数据}, frame=lines]
GET /device/{RouterID}/{DeviceID}/{ChannelName}/data?token=ACCESS_TOKEN&limit=10&order=ASC
{
  "DataList" : [
    {
      "Type" : "voltage",
      "Time" : 1257894000,
      "Value" : "220"
    },
    {
      "Type" : "voltage",
      "Time" : 1257894001,
      "Value" : "218"
    },
    {
      "Type" : "voltage",
      "Time" : 1257894002,
      "Value" : "219"
    }
  ],
  "Status" : {
    "Code" : 200
  }
}
\end{lstlisting}

关于设备控制指令，请求时和获取设备类似，不同的是需要带上控制指令的值。
一个成功的请求和返回如下：

\begin{lstlisting}[language={}, title=\kaishu{设备控制}, frame=lines]
GET /device/{RouterID}/{DeviceID}/{ChannelName}/control?token=ACCESS_TOKEN&command=off
{
  "Command" : {
      "Address" : "RouterID/DeviceID/ChannelName",
      "Command" : "off"
  },
  "Status" : {
    "Code" : 200
  }
}
\end{lstlisting}

\listoffigures
\listoftables
